<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | WOW-BLOGGG</title>
    <link>https://Bezura.github.io/ru/category/demo/</link>
      <atom:link href="https://Bezura.github.io/ru/category/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 00:00:02 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://Bezura.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/category/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/biblic/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/biblic/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Работа с библиографией&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Создание надежной и аккуратной библиографии является неотъемлемой частью успешной научной работы. Это позволяет читателям проверить ваши источники, а также обеспечивает вас защитой от обвинений в плагиате. В этом посте мы рассмотрим некоторые важные аспекты работы с библиографией и предоставим вам полезные советы.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-выберите-правильный-стиль-цитирования&#34;&gt;1. Выберите правильный стиль цитирования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Существует множество стилей цитирования, таких как APA, MLA, Chicago и другие. Важно выбрать тот, который соответствует требованиям вашей области знаний или научного журнала, в котором вы планируете публиковаться. Каждый стиль имеет свои особенности относительно формата цитирования и оформления списка литературы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-используйте-менеджеры-библиографии&#34;&gt;2. Используйте менеджеры библиографии&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Существуют различные программы и онлайн-сервисы для управления библиографическими данными, такие как Zotero, Mendeley, EndNote и другие. Они позволяют вам организовывать и хранить цитаты и полные библиографические данные, а также автоматически создавать списки литературы в нужном стиле. Использование менеджера библиографии упрощает процесс цитирования и минимизирует риск ошибок.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-ведите-библиографическую-запись-для-каждого-источника&#34;&gt;3. Ведите библиографическую запись для каждого источника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При работе с литературой ведите аккуратную библиографическую запись для каждого источника, который вы используете. Запись должна содержать все необходимые данные, такие как авторы, название статьи или книги, год издания, издательство и т.д. Это поможет вам легко ссылаться на источники в тексте и создавать правильные цитаты.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-проверяйте-точность-и-полноту&#34;&gt;4. Проверяйте точность и полноту&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Перед тем, как представить свою работу, важно проверить точность и полноту вашей библиографии. Убедитесь, что все источники правильно отформатированы в соответствии с выбранным стилем цитирования. Также проверьте, что вы не упустили ни одного использованного источника и что все цитаты в тексте имеют соответствующие&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;записи в списке литературы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-будьте-последовательными&#34;&gt;5. Будьте последовательными&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Важно быть последовательными в оформлении библиографии. Следуйте выбранному стилю цитирования на протяжении всей работы. Проверьте, что вы используете одинаковые форматы для разных типов источников (книги, журнальные статьи, веб-страницы и т.д.). Это поможет создать профессиональное и качественное впечатление от вашей работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь, эти советы помогут вам в работе с библиографией. Четкая и правильно оформленная библиография способствует улучшению качества вашей научной работы и делает ее более убедительной для читателей и рецензентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Поделитесь своими мыслями и опытом работы с библиографией в комментариях ниже!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: Убедитесь, что вы проверяете требования вашего учебного заведения или научного журнала для конкретных правил оформления библиографии. Стили цитирования и требования могут различаться.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработка проектов на Arduino</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/arduino/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/arduino/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Arduino - это платформа для разработки электронных проектов, которая позволяет создавать устройства и автоматизированные системы с помощью микроконтроллера. Если вы интересуетесь электроникой и программированием, Arduino может быть отличным выбором для ваших творческих и инженерных идей. В этом посте мы рассмотрим некоторые ключевые аспекты разработки проектов на Arduino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-изучите-основы-arduino&#34;&gt;1. Изучите основы Arduino&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прежде чем приступить к разработке проектов на Arduino, важно изучить основы платформы. Ознакомьтесь с аппаратными компонентами Arduino, такими как платы, микроконтроллеры, порты ввода-вывода и т.д. Также изучите язык программирования Arduino, основанный на языке C++. Понимание основных понятий и функций Arduino поможет вам создавать проекты более эффективно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-выберите-подходящую-платформу-arduino&#34;&gt;2. Выберите подходящую платформу Arduino&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На рынке существует множество различных платформ Arduino, каждая из которых имеет свои особенности и характеристики. Выберите платформу Arduino, которая лучше всего соответствует вашим потребностям и требованиям проекта. Разные платформы могут отличаться по мощности, размерам, доступности аналоговых и цифровых портов и другим параметрам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-подберите-необходимые-компоненты&#34;&gt;3. Подберите необходимые компоненты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего проекта, вам потребуются различные электронные компоненты, такие как резисторы, датчики, дисплеи, моторы и т.д. Создайте список необходимых компонентов и приобретите их. Обратите внимание на совместимость компонентов с выбранной платформой Arduino.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-начните-с-простых-проектов&#34;&gt;4. Начните с простых проектов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы новичок в разработке на Arduino, рекомендуется начать с простых проектов. Например, светодиодные индикаторы, кнопки, звуковые сигналы или управление моторами. Это поможет вам освоить базовые принципы работы с Arduino и программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-изучите-примеры-и-библиотеки&#34;&gt;5. Изучите примеры и библиотеки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Arduino имеет обширную библиотеку и множество примеров проектов, которые могут быть использованы в вашей разработке. Изуч&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ите доступные примеры и библиотеки, чтобы узнать, какие функции и возможности уже реализованы и могут быть использованы в ваших проектах. Это позволит вам экономить время и улучшить эффективность разработки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-продолжайте-экспериментировать-и-учиться&#34;&gt;6. Продолжайте экспериментировать и учиться&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Arduino предлагает бесконечные возможности для творчества и инженерных проектов. Продолжайте экспериментировать, создавать новые проекты и углублять свои знания. Используйте онлайн-ресурсы, форумы и сообщества Arduino для обмена опытом и получения поддержки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь, эти советы помогут вам начать разрабатывать проекты на Arduino. Помните, что творческий подход и настойчивость играют важную роль в достижении успеха. Удачи в вашей разработке на Arduino!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Поделитесь своими проектами и опытом работы с Arduino в комментариях ниже!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: Убедитесь, что вы следуете соответствующим правилам безопасности и руководствам при работе с электричеством и компонентами Arduino.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки Научного программирования</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/scientific_programming_languages/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/scientific_programming_languages/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;языки-научного-программирования&#34;&gt;Языки Научного программирования&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование - это область, в которой используются компьютерные языки и технологии для решения научных задач, таких как анализ данных, моделирование физических процессов, машинное обучение и другие. Существует множество языков программирования, которые подходят для научных целей, но некоторые из них более популярны и распространены, чем другие. В этом посте я расскажу о трех таких языках: Python, R и Julia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;python&#34;&gt;Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python - это высокоуровневый интерпретируемый язык программирования с динамической типизацией и множеством библиотек для научных вычислений. Python прост в изучении и использовании, имеет чистый и понятный синтаксис, поддерживает многопарадигменное программирование (объектно-ориентированное, функциональное, процедурное и т.д.) и имеет большое сообщество разработчиков и пользователей. Среди наиболее известных библиотек для научного программирования на Python можно назвать NumPy, SciPy, Pandas, Matplotlib, Scikit-learn и TensorFlow.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;r&#34;&gt;R&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;R - это язык программирования и среда для статистического анализа и визуализации данных. R создан специально для работы с данными и имеет множество встроенных функций и пакетов для этого. R также поддерживает различные типы графиков и диаграмм, которые можно легко создавать и настраивать. R является интерпретируемым языком с динамической типизацией и функциональной парадигмой программирования. Среди популярных пакетов для научного программирования на R можно упомянуть Tidyverse, ggplot2, Shiny и R Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;julia&#34;&gt;Julia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Julia - это относительно новый язык программирования, разработанный с целью сочетать скорость исполнения низкоуровневых языков (например, C или Fortran) с выразительностью и удобством высокоуровневых языков (например, Python или R). Julia компилируется в машинный код перед исполнением и имеет мощную систему множественной диспетчеризации (multiple dispatch), которая позволяет определять поведение функций в зависимости от типов и количества аргументов. Julia также поддерживает метапрограммирование, параллельное и распределенное вычисление, интероперабельность с другими языками и богатый набор библиотек для научного программирования. Среди них можно выделить Plots, DataFrames, Flux и DifferentialEquations.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки научного программирования - это инструменты, которые помогают ученым и инженерам решать сложные задачи в различных областях знания. Выбор языка зависит от конкретной задачи.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недельный отчёт _3_.</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week-_3/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week-_3/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;как-я-провел-прошедшую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошедшую неделю&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Я хочу рассказать вам, как я провел неделю в своем родном городе. Это было замечательно!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В пятницу я приехал к своей семье и мы долго общались за ужином. Они были очень рады меня видеть и устроили мне теплый прием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В субботу я встретился со своими друзьями из школы. Мы собрались в нашем любимом кафе и поговорили за чашкой кофе. Мы обменялись своими впечатлениями, смеялись над старыми шутками, вспоминали наши приключения и мечты. Мы также посетили нашу школу и нашего классного руководителя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В воскресенье я провел день с семьей на природе. Мы поехали на пикник на берегу реки. Погода была прекрасная: солнечно, тепло и свежо. Мы наслаждались красотой природы, катались на велосипедах, играли в мяч, ловили рыбу, купались в реке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В понедельник я начал готовиться к отъезду. Я собрал свои вещи, подарил своей семье сувениры из города, где я учусь, поблагодарил их за все, что они для меня делают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я очень рад, что смог посетить свой родной город и провести время с близкими людьми. Это была одна из самых запоминающихся и приятных недель в моей жизни!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;что-такое-markdown&#34;&gt;&lt;strong&gt;Что такое Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt; — язык текстовой разметки, созданный писателем и блогером Джоном Грубером. Он предназначен для создания красиво оформленных текстов в обычных файлах формата TXT. Вам не нужны громоздкие процессоры вроде Word или Pages, чтобы создавать документы с жирным или курсивным начертанием, цитатами, ссылками и даже таблицами. Достаточно запомнить простые правила Markdown, и можно писать хоть в «Блокноте». Хотя специализированные Markdown-редакторы, конечно, намного удобнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот язык разметки используется блогерами, писателями, редакторами и журналистами по всему миру. Всем, кто так или иначе связан с упомянутыми профессиями, будет полезно знать о нём.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;где-можно-использовать-markdown&#34;&gt;&lt;strong&gt;Где можно использовать Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;заметки&#34;&gt;Заметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Редактор &lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt; с файловой панелью (например, Atom или iA Writer) — это вполне достойная альтернатива Evernote и OneNote. Мы уже писали, почему Markdown хорош для организации вашей базы заметок.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;черновики-для-блога&#34;&gt;Черновики для блога&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот язык разметки совместим с кучей онлайн-редакторов и блог-платформ. Можно написать черновик для своего блога в Markdown, а потом опубликовать его за секунды — все ссылки, заголовки и форматирование будут выглядеть так, как вы и задумывали. Это вам не из Word копировать.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;списки-задач&#34;&gt;Списки задач&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Markdown-редакторах очень просто создавать списки покупок, дел и рабочих заданий. Некоторые гики используют обычный текстовый файл todo.txt как альтернативу модным Wunderlist и Todoist. Как это сделать, можно узнать на сайте Todo.txt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мессенджеры&#34;&gt;Мессенджеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Даже некоторые мессенджеры поддерживают Markdown. Например, в Telegram вы с его помощью можете применить жирное или курсивное выделение.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;преимущества-markdown&#34;&gt;&lt;strong&gt;Преимущества Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;универсальность&#34;&gt;Универсальность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Документы, написанные с использованием синтаксиса Markdown, представляют собой обычные текстовые файлы TXT. Их можно открыть на любой платформе и в любом редакторе. Этим они выгодно отличаются от файлов, созданных в текстовых процессорах. Пробовали открыть документ из Apple Pages в Word?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;простота&#34;&gt;Простота&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown настолько прост, что его за 10 минут смогут освоить даже те, кто до этого не слышал про все эти ваши Latex и HTML. Решётки для подзаголовков, звёздочки для выделения, тире для списков. Проще быть не может.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;большой-выбор-инструментов&#34;&gt;Большой выбор инструментов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Редакторов для работы с документами Markdown очень, очень много. Есть и онлайновые, и мобильные, и настольные инструменты. Есть монструозный Atom, красивые и минималистичные ghostwriter и iA Writer, Vim для гиков и Ulysses для профессиональных писателей. Выбирай не хочу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;конвертируемость&#34;&gt;Конвертируемость&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Документы Markdown легко экспортировать в любые форматы: PDF, DOC, ODT. При этом их форматирование остаётся неизменным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недельный отчёт(УЖЕ ВТОРОЙ!!!).</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week-_2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week-_2/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;начало&#34;&gt;Начало&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да-да&amp;hellip; Неожиданно даже для меня, что второй такой пост. Но, к сожалению или счастью, это не мои прихоти(лаба, это всё она&amp;hellip;). Что же с неделей, всё замечательно, приближается лето, погодка супер) Желаю всем счастья!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;системы-контроля-версийобщие-понятия&#34;&gt;&lt;strong&gt;Системы контроля версий.Общие понятия&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Системы контроля версий (Version Control System,VCS)&lt;/strong&gt; применяются при работе нескольких человек над одним проектом.Обычно основное дерево про- екта хранится в локальном или удалённом репозитории,к которому настроен доступдля участников проекта.При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения, произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой более ранней версии проекта,если это требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В классических системах контроля версий используется централизованная модель,предполагающая наличие единого репозитория для хранения файлов. Выполнение большинства функций по управлению версиями осуществляется специальнымсервером.Участникпроекта(пользователь)передначаломработы посредствомопределённыхкомандполучаетнужнуюемуверсиюфайлов.После внесения изменений,пользователь размещает новую версию в хранилище.При этом предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища и к ним можно вернуться в любой момент.Сервер может сохранять не полную версию изменённых файлов,а производитьтак называемую дельта-компрессию—со- хранятьтолько изменения между последовательными версиями,что позволяет уменьшить объём хранимых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживаютвозможностьотслеживания и разре- шения конфликтов,которые могут возникнуть при работе нескольких человек над одним файлом.Можно объединить (слить) изменения,сделанные разными участниками (автоматически или вручную),вручную выбрать нужную версию, отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения.В зависи- мости от настроек блокировка не позволяетдругим пользователям получить рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами файловой системы ОС,обеспечиваятаким образом,привилегированныйдоступ только одному пользователю,работающему с файлом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий также могут обеспечивать дополнительные,более гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать работу с несколькими версиями одного файла,сохраняя общую историю изме- нений до точки ветвления версий и собственные истории изменений каждой ветви.Кроме того,обычно доступна информация о том,кто из участников,ко- гда и какие изменения вносил. Обычно такого рода информация хранится в журнале изменений,доступ к которому можно ограничить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от классических,в распределённых системах контроля версий цен- тральный репозиторий не является обязательным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Среди классических VCS наиболее известны CVS,Subversion,а среди распре- делённых—Git,Bazaar,Mercurial.Принципы их работы схожи,отличаются они в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;система-контроля-версий-git&#34;&gt;&lt;strong&gt;Система контроля версий Git&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Система контроля версий Git&lt;/strong&gt; представляет собой набор программ команд- ной строки. Доступ к ним можно получить из терминала посредством ввода команды git с различными опциями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря тому,что Git является распределённой системой контроля версий, резервную копию локального хранилища можно сделать простым копировани- ем или архивацией.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-команды-git&#34;&gt;&lt;strong&gt;Основные команды git&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Наиболее часто используемые команды git представлены в таблице нижу&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда Описание















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.003_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_688_0df2a83cd9f1cb3ce58ad42648ff527b.webp 400w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.003_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_688_b3dbd59a68ead789d8cba558f9763a77.webp 760w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.003_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_688_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.003_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_688_0df2a83cd9f1cb3ce58ad42648ff527b.webp&#34;
               width=&#34;396&#34;
               height=&#34;4&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git init создание основного дерева репозитория&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git pull получение обновлений (изменений) текущего дерева из&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;центрального репозитория&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git push отправка всех произведённых изменений локального&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;дерева в центральный репозиторий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git status просмотр списка изменённых файлов в текущей&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;директории&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git diff просмотр текущих изменения&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git add . добавить все изменённые и/или созданные файлы и/или&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;каталоги&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git add добавить конкретные изменённые и/или созданные файлы имена_файлов и/или каталоги&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git rm удалить файл и/или каталог из индекса репозитория (при имена_файлов этом файл и/или каталог остаётся в локальной директории)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git commit сохранить все добавленные изменения и все изменённые -am &amp;lsquo;Описание файлы коммита&amp;rsquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда Описание















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.006_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_714_ed37140d8cba3750b15ff95b50ae1446.webp 400w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.006_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_714_102a0a22eb70a423e8669077e77aa66a.webp 760w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.006_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_714_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.006_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_714_ed37140d8cba3750b15ff95b50ae1446.webp&#34;
               width=&#34;396&#34;
               height=&#34;4&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git checkout создание новой ветки,базирующейся на текущей -b имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git checkout переключение на некоторую ветку (при переключении на имя_ветки ветку,которой ещё нет в локальном репозитории,она будет&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;создана и связана с удалённой)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git push отправка изменений конкретной ветки в центральный origin репозиторий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git merge слияние ветки с текущим деревом &amp;ndash;no-ff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git branch -d удаление локальной уже слитой с основным деревом ветки имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git branch -D принудительное удаление локальной ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git push удаление ветки с центрального репозитория&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;origin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:имя_ветки















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.005_hude4d16939682ab9b348385df5566ab82_642_4a29fc02579d71b47b5ad7d35b33899d.webp 400w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.005_hude4d16939682ab9b348385df5566ab82_642_0e7959a606a4daf3f753e4a72f4217bf.webp 760w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.005_hude4d16939682ab9b348385df5566ab82_642_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.005_hude4d16939682ab9b348385df5566ab82_642_4a29fc02579d71b47b5ad7d35b33899d.webp&#34;
               width=&#34;395&#34;
               height=&#34;7&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;стандартные-процедуры-работы-при-наличии-центрального-репозитория&#34;&gt;&lt;strong&gt;Стандартные процедуры работы при наличии центрального репозитория&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Работа пользователя со своей веткой начинается с проверки и получения изменений из центрального репозитория (при этом в локальное дерево до начала этой процедуры не должно было вноситься изменений):















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.004_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_808_bbb65bbe23e1d1f034f16d7b1c0f0bcc.webp 400w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.004_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_808_725adf504f8973401ca256b0b151daa5.webp 760w,
               /ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.004_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_808_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://Bezura.github.io/ru/post/git_versions_control/Aspose.Words.d8d007bc-3873-4168-a695-b631a7f23e98.004_hu007c3583c09fc875f62b053086d99185_808_bbb65bbe23e1d1f034f16d7b1c0f0bcc.webp&#34;
               width=&#34;396&#34;
               height=&#34;6&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git checkout master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git pull&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git checkout -b имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем можно вносить изменения в локальном дереве и/или ветке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения внесения какого-то изменения в файлы и/или каталоги проекта необходимо разместить их в центральном репозитории. Для этого необходимо проверить,какие файлы изменились к текущему моменту:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git status&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;и при необходимости удаляем лишние файлы,которые не хотим отправлять в центральный репозиторий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем полезно просмотретьтекст изменений на предмет соответствия прави- лам ведения чистых коммитов:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git diff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если какие-либо файлы не должны попасть в коммит,то помечаем только те файлы,изменения которых нужно сохранить.Для этого используем команды добавления и/или удаления с нужными опциями:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git add имена_файлов git rm имена_файлов&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если нужно сохранить все изменения в текущем каталоге,то используем: git add .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем сохраняем изменения,поясняя,что было сделано:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git commit -am &amp;ldquo;Some commit message&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;и отправляем в центральный репозиторий:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git push origin имя_ветки&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;или&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;git push&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Недельный отчёт.</title>
      <link>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week_1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Bezura.github.io/ru/post/my_last_week_1/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;начало&#34;&gt;Начало&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя прошла довльно обычно. Я на этой неделе, в приципе как всегда, сделал всё дз вовремя. Более нечего рассказать&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
